范花200萬請「神仙」算命時被捕

2018年10月05日

范花200萬請「神仙」算命時被捕

38,536

適中字型
較大字型
綽號「小神仙」的沈愛栩被踢爆是神棍。
綽號「小神仙」的沈愛栩被踢爆是神棍。

【本報訊】范冰冰自從6月2日在微博回應崔永元爆料之後，突然失蹤了123天，其間音訊全無，直至前日官方公佈調查結果後，范冰冰隨即在微博上載致歉信。

內地媒體《經濟觀察報》駐上海記者仇子明昨日爆出范冰冰被捕內幕，指范在南京德基廣場花200萬元人民幣（約227萬港元）找「神仙」算命時，被北京和南京警方從算命現場戴上頭套押走，再乘坐專車將范押回北京調查。

戴頭套押走 免走漏風聲

網名「辣筆小球」的仇子明昨日在微博帖文透露，范冰冰當時在南京德基廣場老闆吳鐵軍的安排下，花200萬元人民幣在德基廣場20樓普慈堂請被稱為「小神仙」的算命先生沈愛栩算命。

其間北京及南京警察舉行聯合行動，突擊帶走范冰冰、沈愛栩及吳鐵軍3人。為了將過程保密，警方用頭套罩着范冰冰，押她搭電梯直落停車場，再乘坐警車直回北京調查。

仇子明在帖文指出，范冰冰途中想去廁所，警方特地要先將休息區的廁所清場，才讓范入去，確保無人見到她，沒有走漏風聲。

這篇帖文被傳開後，已經被微博蔽屏。仇昨日透過貼文回應說：「范的事，大家還是少議論吧，沒有非黨媒的其他媒體跟進報道，說明官方希望大家少討論、甚至不討論，官方這種態度自然有他們的道理。

跟着官方走，永遠不記錯，識時務吧。」台灣東森新聞指，范曾動用一切資源找「有力人士」幫手，但官方已「定調」，該人勸退范冰冰說：「小范，你適可而止吧！」

根據介紹，幫范冰冰算命的沈愛栩為江蘇鹽城人，21歲，被稱為「鹽城小神童」，綽號「小神仙」，當地傳聞稱他算命看相很準。沈愛栩自稱3歲學佛，曾與不丹、印度及國內高僧討論佛法，精通佛法、風水及易學。

不過，有網民踢爆沈愛栩只是神棍，指他在當地詐騙，收費高達數萬元。有網民昨嘲諷沈，「若他真是神仙，為甚麼算不到自己被抓？」

■記者黎仕南

上一則
上一則
范爺41單位傳劈價三成開價11.4億 賣四合院套億元李晨救冰

下一則
下一則
官媒轟娛樂圈風光如國王新衣

不走漏風聲而家又走漏左

有網民昨嘲諷沈，「若他真是神仙，為甚麼算不到自己被抓？」

擺明報串，幫手捉冰冰

綽號「小神仙」的沈愛栩被踢爆是神棍。